【咁化學？】一條頸巾KO港鐵扶手梯 陳小姐：鋼片真係斷咗

扶手電梯梯級爆開，可見有頸巾卡在梯級邊。（讀者陳小姐提供）

零件散在地面（讀者陳小姐提供）

（讀者陳小姐提供）

（劉永明攝）

港鐵發生扶手電梯爆開意外！今晨10時許，乘客陳小姐在觀塘港鐵站，乘搭近APM的一條扶手電梯上月台後，在候車期間，突聽到扶手電梯傳來「嘭」一聲巨響，她即時查看，發現扶手電梯其中一級的鋼片爆開，零件散開，出現長方形「大窿」，她登時嚇得目瞪口呆。有乘客搭扶手電梯剛上到月台，梯級便即刻爆開，「嘩，我都係差一步咋」，幸事件最終沒有人受傷，陳指當時職員就在附近，「行埋去好快停低電梯，下面啲人冇上嚟，前面亦冇人受傷。」

陳小姐形容扶手電梯爆得「好勁」，其他乘客議論紛紛，她憶述時仍猶有餘悸，「鋼片真係斷咗，仲彈一彈，有個窿，職員揭起塊板，發現板下有條頸巾，應該係頸巾繞實咗下面啲機件，唔知點解令佢爆開，因為卡住咗。原來頸巾跌咗都咁大件事。」

「我當時以為係機件故障，機件故障就賴承建商，原來係人為，每一個人都有機會令呢啲事情發生，所以要小心啲，好彩港鐵職員已在附近，好快處理，有乘客剛上咗去月台，就嘭一聲，我都叫嗰個人還神，佢只差一步咋！我好想大家警惕下，電梯事件好易發生，真係好危險，我估唔到真係爆得開，如前面有人kick到條頸巾，後面有小朋友就好危險，我想大家知道潛在的危險。」

意外後，港鐵封鎖該條扶手電梯，暫時不再開放，並在梯級鋪上綠色帆布預備維修。《蘋果》正向港鐵查詢有關事件。

你敢爆，我敢獎！ 即Call《蘋果》24小時爆相爆片熱線 ：63836568

仲諗住睇下陳小姐咩樣

連仔識做啦？狗鐵年年加價

識做未

頸巾都夠秒你